中國大使館唔接受電視台解釋 華僑擬告種族歧視

瑞典電視台娛樂頻道被指製作惡意侮辱中國和中國人的節目，中國當局一直緊咬不放。中國駐瑞典大使館今日再發聲明表示，決不接受該節目負責人赫爾指表達的整體意思出現缺失的解釋，並敦促瑞典電視台有關欄目製作組深刻反省，立即作出真誠道歉。

中國駐瑞典大使館的聲明指出，瑞典電視台在官網上發表了文章回應辱華節目事件，承認節目表達的整體意思出現了缺失，但對外界關於其節目涉及種族歧視的指責依舊閃爍其詞，未作道歉；同時未有就在節目中，為何展示一張把台灣從中國版圖上移除的地圖作任何解釋。

內地騰訊網指，目前這宗辱華事件在瑞典已引起當地華人社群強烈憤怒，已向瑞典電視台提交書面抗議，尋求道歉，如果交涉無果，將通過法律途徑開展法律訴訟。有熟悉瑞典法律的朋友表示者，根據瑞典刑法，如果該節目被認定為種族歧視，節目負責人和相關人士將面臨牢獄之災。

支那佬仲未玩夠喎
支那拍劇手撕日本人就得，人地瑞典拍番你地真實情況又唔得
仲有仲想死撐台灣係你自己地方，笑唔笑死
撐瑞典

一個進行緊種族滅絕嘅國家鬧人種族歧視
Genius

根據瑞典刑法，如果該節目被認定為種族歧視，節目負責人和相關人士將面臨牢獄之災。
而家係瑞典政府都笑埋你一份喎
仲想用人地法律嚟告佢地嘅電視台 發緊夢

快d去做，ip都唔使check

干涉別國內政

又玻璃心，乜都種族歧視

班賤種華人咁唔滿意瑞典
仲咩唔返去你個偉大祖國呀

你搵下支那政府支那傳媒咁耐以來刊登既瑞典地圖有幾多張有Jan Mayen?

甚至乎可以check下美國有冇阿拉斯加同夏威夷

你做多啲呢啲嘢只會被視為中國嘅威脅

排華

支国又搞到神憎鬼厭

中華民族唔係民族
只可以叫做國族

問吓新疆人 西藏人點睇先

全球最低劣人種鬧全球最文明國家之一種族歧視

一個冇歧視法既國家 走去人地國家告歧視

果班人咩心態
真係以為自己係世界中心

繼續扭計啦

左膠大愛國度集體排華

明明人哋就係想睇你嬲嬲豬
起初就係中國無亂屈人咩？
咁嬲咪比錢中國電視台拍片串返瑞典囉

不過中國有咩嘢本事可以串到瑞典嬲豬呢

瑞典嚟返次排華趕走d支那畜啦

上到庭
電視台係咪會播食狗肉隨地屙屎片段做證據？

所以我成日都話 種族歧視 只係一班垃圾種族嘅盾牌 徹底解決種族歧視只有種族滅絕

被歧視源於民族本身質素問題，幾時見過瑞典人、日本人被歧視

世界gdp第二
厲害了，我的国
中国強大了

以上真係強国人想法

柒夠未呀屌

哦，即係華僑同共產黨有聯繫

講蝗語既華僑99.99%都係共諜黎

班on9拍咁多抗日劇洗人民腦
有冇日本人抗議過

先係sweden
之後到swizerland

中國旅客日前聲稱在瑞典街頭遭粗暴對待，發酵至外交層面，現在又傳出瑞士有中國大媽
拿著紙幣企圖引誘天鵝拍照，但當紙幣被刁走時竟然掐天鵝脖子搶回鈔票，整個過程被拍 成視頻，甚至還上了瑞典當地媒體成為網紅，引發議論。

瑞士報紙《20分鐘》報導，日前有路人在瑞士中部大城盧森天鵝廣場（Schwanenplatz） 拍到，兩名中年亞洲女遊客靠近天鵝想要拍照，其中一人用紙幣試圖假裝要餵天鵝，憑著 本能啄食的天鵝一口氣搶走女遊客手中的紙幣，這時正在拍攝的婦人卻突然掐住天鵝脖子 ，搶走被銜著的鈔票，讓拍攝的路人忍不住驚呼，「這是什麼鬼？」

從視頻中清晰可以聽見兩名女遊客說著普通話、一旁甚至設有「禁止投餵」的英語標示牌 …是的，中國遊客又在歐洲社交媒體又當了一次「網紅」。

《20分鐘》沒有提及當事人國籍，也未對當事人的行為進行評論，更沒有將問題上升到國 家種族層面進行攻擊，而是在陳述事實之後，切入鳥類專家的忠告：「這位女士的舉動不 太明智，因為這會給天鵝帶來極大的心理壓力… 而且遊客自己也有可能受傷，因為天鵝 在感到受威脅時，會用嘴啄人或扇動翅膀進行自衛。」

咪係，都冇針對人膚色同國籍
咁玉林狗肉節同埋中國人周街排泄係事實

如果個官咁判，我係瑞典人仲唔更加憎支那人

所以有d on9話人地唔識分支那同香港
好簡單，人地播蝗蟲話，就已經分左
講上海話，客家話，潮州話同廣東話根本唔駛理

所以王毅有遠見一開始就屌晒端典端士

講到種族歧視
中國認第二冇人敢認第一

一告仲好，變世界新聞，更多人知，更多人睇呢條片，全球笑染中蟈人

其實地圖上都無九段綫,如果地圖乜都交足貨應該印度越南菲律賓都會玻璃心爆發

屌那星，真係好撚核突，柒到唔敢睇

分到又點，分唔到又點。
嚮人地地方周街屙屎呢d垃圾行為，根本就係要大大力屌。你老闆，重唔係第一次喎，獲撚獲都係咁。來香港又係咁，去外國又係咁。食撚屎啦

春節晚會俾人告左種族歧視未啊

咪係，所以更加要保護粵語
將我地由劣質普通話文明分割

呢單野可算係對左膠當頭棒喝

不嬲話華人係共狗

強烈憤怒吓話 爛返大陸住攞 好行夾唔送

真係鄧以前香港台灣過去d華僑慘，俾班癌細胞影撚衰晒

就算人地真係分唔到香港定大陸人。
我覺得都屌得好。
做呢d垃圾行為的人，你唔做到咁儘，佢地根本唔會有一絲可能性反省。
見到d大陸閪落到來，屙屎屙尿，嘈冤巴閉，重會話尻返你轉頭，話你唔撚文明，真係佢老味杏家鏟。叫佢地唔好隨地便溺，專重返本地文化，好撚似係本地人錯咁。

仆你個街真係，今次我認為真係做得好呀。

邊個歐洲人會care 黃種人講野
人地重視唧係女性 黑人 蚛蝀難民 未輸到黃種人呀 排隊啦

佢地都係幫兇，唔識distinguish自己
美國百人會更加幫班支那人，我覺得應該要取締佢地

冇錯，但我覺得最爽都係用d輕佻嘅蝗蟲話撩到班支那人爆玻璃

我覺得，自己作為一個攝影撚見到呢d惡行一定要影低然後公諸於世

利用自己長處去貢獻世界大同

瑞典人：辣興支那，厲害了，我的國

d100鄭大班果d咪香港台灣過去d華僑格
全部反共不反大陸人

佢應該口交哂全球

除左巴基斯坦，我諗唔到邊個國家真係當支那朋友

孫中山：華僑為革命之母

咁支那無人權無法律
唔靠人地點得

做多d啦支那狗。

等全宇宙一齊踩低支那

兩個唔同人種黎

當年出支那嘅係粵人
多數係台山呢d四邑地方

廣東人不嬲都係革命種

而家移民嘅多左好多劣質種，又湖南又東北河北

估計去瑞典果班係後者居多

粵人種多數係西歐，好似英國荷蘭，起碼唐人街仲係廣東話天地

支共官媒仲企硬好柒，成個西方都指責緊中國人

你估係非洲d鬼國咩
北歐大把錢，最撚憎你地蝗去搞到污煙瘴氣

會唔會太柒

其實以前已經好多文屌支那遊客
呢單只係催化劑

咪係，連文化大熔爐嘅美國都話留學生係間諜就知支那人係幾唔受歡迎

其實仲有乜好撐呢？
明明住多晚酒店就無事！
你講到父親有病會發作
點解唔提早book多晚住？
你的孝心有幾好呀？

講返最根本問題
你有無隨地痾屎先??!
有定無?????

搞大d好呀
俾班鬼佬睇下中國人果種無恥同無賴

中國人質素又柒出國際

硬係覺得班支那狗官玩膠式做鳩習近平,明明柒出銀河系仲要死撐

其實中國政府都幾樂意見到依d事發生，又可以借題發揮，刺激下民族情緒，中國人被侮辱，wfc

乜依家又講人權拿

咪係，佢發揮支那人劣根去鞏固政權
完全發揮得淋漓盡致

告囉支那狗
等睇全球排華

瑞典極右仲唔做野
當街打柒班垃圾支畜啦

屌你 唔好得講
做就快手啦

人地svt 一早搵律師研究過晒，告瑞典真係晒氣

人地只係講返你做過D咩又話人歧視

source

瑞典好快加入侵侵陣營反共狗

快撚d告，越大鑊越好

支持支那滅族

其實中國人歧視曬全世界嘅人

告吖笨